香港地形豐富 地名用字多變 灣角嘴林涌澳灘湖塘窩盆椏

不畫不知, 地名同地形的關係
以後行山郊遊， 聽到個名就幻想到條路／ 個景喇！

繼上次發現慶春約七村嘅通名 (最後嗰隻描述地理嘅字)個個唔同，
市區地名似乎來來去去都係「灣」、「角」、「嘴」，只係因為我哋立足嘅都係從前臨海，現在填海嘅土地上。

反觀鄉郊村落都係依山傍水(先揾到食)，名稱都係好確切有山有水嘅地形景觀呢。期待發掘更多後以香港嘅豐富地形，出個山系水系土系地名圖!

好正張圖
一目了然

學到嘢

lm

乜仔都係好有香港特色

本土特色 本土文化

要宣傳下
輋係百越文化遺產

證明香港有輋族生活
最早在香港並不是被推為漢族既客閩

少左最小一個字，叫溝。

坑呢

坳

拗、凹、嶺...
仲有好多

埔

香港仔 灣仔呢

重有源自客家／蜑家嘅峒、瀝、芴等等

仲有榮光

推

荃灣 妙高台
好似日本名咁